Ce dépôt est utilisé par le Ministère de l'Enseignement Supérieur et de la Recherche (MESRI) afin de publier les algorithmes utilisés par la plateforme Parcoursup dans le cadre de la procédure nationale de préinscription pour l'accès aux formations initiales du premier cycle de l'enseignement supérieur https://www.parcoursup.fr. 

Le dépôt contient les algorithmes et le code Java permettant

      - le calcul de l'ordre d'appel
      - le calcul des propositions de formations
      - le calcul des propositions d'hébergement en internat

Un document synthétique de présentation est accessible sur le site du MESRI : http://www.enseignementsup-recherche.gouv.fr/ 

Le dépôt contient également le code PL/SQL permettant 
la vérification des calculs effectués par l'implémentation Java.

Le dépôt est organisé en plusieurs dossiers:
  
    doc/presentation_algorithmes.pdf		présentation des algorithmes
    doc/implementation.txt			description synthétique de l'implémentation des algorithmes
    doc/exemples/				exemples au format XML
    java/					code Java
    plsql/					code PL/SQL

Calcul de l'ordre d'appel:

    java/parcoursup/ordreappel/CalculOrdreAppel.java		procédure principale (main) utilisée dans Parcoursup
    java/parcoursup/ordreappel/algo/				implémentation Java de l'algorithme de calcul de l'ordre d'appel
    java/parcoursup/ordreappel/exemples/			exemples
    java/parcoursup/ordreappel/donnees/				accès aux données (Oracle ou XML)

Calcul des propositions à envoyer:

    java/parcoursup/propositions/EnvoiPropositions.java    	procédure principale (main) utilisée dans Parcoursup
    java/parcoursup/propositions/algo/				implémentation Java de l'algorithme de calcul des propositions à envoyer
    java/parcoursup/propositions/exemples/			exemples
    java/parcoursup/propositions/donnees/			accès aux donnees (Oracle ou XML)
    java/parcoursup/propositions/test/				vérification des résultats et test de l'implémentation
    
Contact: parcoursup@enseignementsup.gouv.fr
